\selectlanguage{ngerman}
\thispagestyle{empty}
\begin{center}
  \vspace*{\fill}
  \huge\textsf{\textbf{\thetitle}}
  \vfill
  \vfill
  \Large
  Bachelorarbeit \\
  zur Erlangung des akademischen Grades
  \\ Bachelor of Science \\[20pt]
  \normalsize
  vorgelegt von \\[5pt]
  {\Large Ismo Teuri Wilhelmi Toijala} \\[5pt]
  geboren in Vantaa, Finnland \\
  \vspace{20pt}
  Lehrstuhl für Theoretische Physik IV \\
  Fakultät Physik \\
  Technische Universität Dortmund \\
  2013
\end{center}
\newpage

\if\pdfstrcmp{\jobname}{thesis-print}0
  \KOMAoptions{twoside}
  \areaset[10mm]{418.25555pt}{\textheight}
  \thispagestyle{empty}
  \vspace*{\fill}
  \begin{tabbing}
    1. Gutachter: \=\kill
    1. Gutachter: \>Prof. Dr. Gudrun Hiller \\[11pt]
    2. Gutachter: \>Dr. Christian Hambrock
  \end{tabbing}
  \vspace{22pt}
  Datum des Einreichens der Arbeit: 04.07.2013
  \newpage
\fi
\selectlanguage{english}

\input{thesis/abstract.tex}
\newpage

\tableofcontents
\newpage
